﻿\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{article}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian, english]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=2cm,left=1.8cm,right=1.8cm}

\righthyphenmin=2

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}


\title{Теория вероятностей}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Домашнее задание - 2}
\begin{enumerate}
 \item Вычислите: $(C_n^0)^2 - (C_n^1)^2 + (C_n^2)^2 - (C_n^3)^2 + ... + (-1)^n(C_n^n)^2$
 \item Один математик всегда носит с собой два коробка спичек. Каждый раз, когда он хочет достать спичку,
он выбирает наугад один из коробков. Неизбежно наступит момент, когда он впервые вынет пустой коробок. В этот момент
во втором коробке может остаться $r = 1, 2, ...$ спичек. Найдите вероятность того, что в тот момент, когда математик впервые 
вынимает пустой коробок, во втором коробке будет $r$ спичек, если изначально в обоих коробках по $N$ спичек.
\item События $A_1, A_2, A_3, ..., A_n$ называются {\it независимыми в совокупности}, если \\ 
$P(A_1 \cap A_2 \cap ... \cap A_n) = P(A_1)P(A_2)...P(A_n)$.\\
Из чисел от 1 до 10 случайно выбрали два числа $X_1$ и $X_2$. Определим следующие события:
\begin{enumerate}
 \item[] $A_1 = \{X_1 \le 5\}$
 \item[] $A_2 = \{X_2 \le 5\}$
 \item[] $A_3 = \{(X_1 - 5)(X_2 - 5) < 0\}$
\end{enumerate} 
Определите, являются ли эти события попарно независимыми, и являются ли они независимсяыми в совокупности.
\item Предположим, что $5\%$ всех мужчин и $2,5\%$ всех женщин -- дальтоники. Случайно выбранный человек оказался дальтоником.
Какова вероятность того, что это мужчина, если считать, что мужчин и женщин одинаковое число?
\item В книге $n$ страниц и в среднем на каждой странице $\lambda$ опечаток. 
Оценить вероятность того, что по крайней мере на одной странице имеется $k$ опечаток.
\end{enumerate}
\end{document} 
